Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування.
Екранування - це механізм, який дозволяє виводити спецсимволи (такі символи, які комп'ютер розуміє, як якусь дію) без залучення їх в дію.